一些敷衍的触碰，如握手，在很大程度上可能是良性的，而攻击性或虐待性的触碰往往会导致长期的健康损害。 我们如此想念拥抱是有生物学原因的，Purbita Saha, 2021年8月23日 
 尽管有许多真实的小时刻贯穿始终，但还有太多其他的时刻要么太珍贵，要么太敷衍，这使得我们很难去在乎那些有效的时刻。 沃尔伯格在令人失望的《乔·贝尔》中寻求救赎，《约翰·保罗·金》于2021年7月22日上映 
 作为小说和通俗历史作家，蒙蒂菲奥里是一个生动的故事讲述者，但他对演讲的评论经常给人一种匆忙和敷衍的感觉。 伟大的演讲选集，从鼓舞人心的到不祥的|杰夫·舍索尔| 2021年7月9日|华盛顿邮报 
 这些节目虽然很努力地想要引起观众的兴奋，但还是不免让人觉得有些敷衍。 GLAAD媒体奖庆祝进步，约翰·保罗·金，2021年4月13日 
 这些姿态，以一种浮夸的程度为标志，使他们感到更加敷衍，几乎没有增加对该组织诚意的信心。 约翰·保罗·金2021年3月2日，华盛顿刀锋报 
 c罗还做了更多的慈善，而不仅仅是我们所期望的体育超级明星做的那些敷衍了事的慈善。 为什么在c罗拯救了美国队之后，我们仍然可以讨厌他呢 
 弗兰克·辛纳屈(Frank Sinatra)本可以做出一首完美的天空大师(Sky Masterson)，却做了一首敷衍的内森·底特律(Nathan Detroit)。 纽约最伟大的节目，或者他们如何没有搞砸《红男绿女》|Ross Wetzsteon | 2014年4月6日|DAILY BEAST 
 现在，大多数人只是敷衍地感谢粉丝、公司、经纪人和现场合作伙伴。 我的奥斯卡之夜|Richard Abowitz | 2014年1月22日|DAILY BEAST 
 债务上限授权在历史上一直是一种敷衍的机制。 没关系奥巴马医改。 担心债务上限。 William L. McComb | 2013年10月1日|DAILY BEAST 
 博士如此敷衍是不寻常的，但在这个特定的问题上，他坚持实事求是。 Matthew Shepard臭名昭著之死的神话|Stephen Jimenez | 2013年9月22日|DAILY BEAST 
 他邀请不同的玩家制作卡片; 这是一种相当敷衍的方式。 《坑镇王冠》第一卷(共3卷)|查尔斯·詹姆斯·威尔斯 
 总督提到的各种问题，都得到敷衍而正式的答复。 菲律宾群岛，1493-1898，卷XX, 1621-1624 
 接下来是一个敷衍了事的人的考试，接下来是通知你的任命。 潘趣，或伦敦查里瓦里，第107卷，1894年11月3日|各种 
 有些人敷衍地说了一两句话，扭头就走了。 希尔达，莎拉，珍妮特，邓肯 
 她所向往的环境只使她对生活产生了一种敷衍的兴趣:电火花不见了。 希尔达，莎拉，珍妮特，邓肯